## UC-1
|Название сценария|Авторизация|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь входит в систему, чтобы получить доступ к ее функционалу|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице авторизации|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно ввести свой логин в поле "Email or username"|Данные отображаются в поле "Email or username"|
|2. Пользователю нужно ввести свой пароль в поле "Пароль"|Отображаются точки в поле "Пароль"|
|3. Нужно нажать на кнопку "Авторизация"| Переход на сайт чата|

## UC-2
|Название сценария|Home: Добавить пользователей|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь добавляет других пользователей, для общения в чате|
|Пользователь|Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Добавить пользователей"|Переход во вкладку администрирования со списком пользователей|
|2. Пользователю нужно ввести имя в поле "Поиск пользователей" или выбрать пользователя из списка|Отображается введенное значение в поле "Поиск пользователей"|
|3. Нужно нажать на выбранного пользователя| Справа отображается раздел "Информация о пользователе"|
|4.1 Нужно нажать на кнопку "Новый" |Справа отображается раздел "Добавить Пользователя"|
|4.2 В разделе "Добавить пользователя" нужно заполнить поля "Имя", "Логин", "Электронная почта", "Статусное Сообщение", "Биография", "Псевдоним", "Пароль"|Отображаются введенные значение в полях|
|4.3 Нужно нажать на переключатели в опциях "Подтвержден", "Требуется смена пароля", "Установить случайный пароль и отправьте его по электронной почте", "Присоединить к публичным каналам по умолчанию", "Отправить электронное письмо с приветствием" |При нажатии,  переключатель меняет цвет на синий, при втором нажатии меняет цвет на серый|
|4.4 Нужно нажать на кнопку "Сохранить"|Пользователь добавлен|
|5.1 Нужно нажать на кнопку "Приглашение" |Справа отображается раздел "Пригласить пользователей"|
|5.2 Пользователю нужно ввести почтовый адрес в поле "Отправить приглашение по электронной почте"|Отображается введенное значение в поле "Отправить приглашение по электронной почте"|
|5.3 Нужно нажать на кнопку "Отправить"|Пользователь приглашен|

## UC-3
|Название сценария|Выйти из вкладки администрирование|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь выходить из вкладки администрирования для дальнейшей работы|
|Пользователь| Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится на странице администрирования https://natashia.rocket.chat/admin/users|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Закрыть" на панели меню администрирования| Закрывается вкладка администрирования|

## UC-4
|Название сценария|Home: Создание канала|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь создает канал, для обсуждения конкретной темы|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Создать канал"|Появляется модальное окно для создания канала|
|2. Пользователю нужно ввести имя в поле "Имя"|Отображается введенное значение в поле "Имя"|
|3. Нужно написать о чем этот канал в поле "Тема"| Отображается введенное значение в поле "Тема"|
|4. Нужно нажать на переключатели в опциях "Закрытый канал", "Federated", "Только для чтения", "Зашифрованный", "Широковещательный"  |При нажатии,  переключатель меняет цвет на синий, при втором нажатии меняет цвет на серый|
|5. Нужно ввести логин пользователя, которого необходимо добавить в поле "Добавить участников"|Отображается введенное значение в поле "Добавить участников" |
|5.1 Нужно нажать на поле "Добавить участников" и выбрать участника из предложенных в выпадающем списке |При нажатии на поле ввода выпадает список участников для добавления в канал|
|6. Нужно нажать на кнопку Создать|Канал создан|

## UC-5
|Название сценария|Home: Join rooms|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь может присоединиться к каналам в каталоге рабочего пространства.|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Open directory"|Переход на страницу каталога рабочего пространства|
|2.1 Пользователю нужно ввести название канала в поле "Поиск каналов" или выбрать канал из списка|Отображается введенное значение в поле "Поиск каналов"|
|2.2 Нужно нажать на выбранный канал| Переход в беседу выбранного канала|
|3.1 Пользователю нужно активировать каталог пользователей нажав на кнопку "Пользователи"| Кнопка поменяла цвет и отображается список пользователей|
|3.2 Пользователю нужно ввести имя пользователя в поле "Поиск пользователей" или выбрать пользователя из списка|Отображается введенное значение в поле "Поиск пользователей"|
|3.3 Нужно нажать на выбранного пользователя| Переход в личную беседу с пользователем, добавление личной переписки в левой боковой панели|
|4.1 Пользователю нужно активировать каталог команд нажав на кнопку "Команды"| Кнопка поменяла цвет и отображается список команд|
|4.2 Пользователю нужно ввести имя пользователя в поле "Поиск команд" или выбрать команду из списка|Отображается введенное значение в поле "Поиск команд"|
|4.3 Нужно нажать на выбранную команду| Переход в беседу команды, добавление беседы в левой боковой панели|

## UC-6
|Название сценария|Home: Mobile apps|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь может скачать мобильное приложение Rocket.Chat|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Google play"|Переход на страницу для скачивания|
|2. Пользователю нужно нажать на кнопку "App Store"|Переход на страницу для скачивания|

## UC-7
|Название сценария|Home: Desktop apps|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь может установить приложение Rocket.Chat на компьютер|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Windows"|Происходит скачивание приложения|
|2. Пользователю нужно нажать на кнопку "Linux"|Переход на страницу для скачивания|
|3. Пользователю нужно нажать на кнопку "Mac"|Переход на страницу для скачивания|

## UC-8
|Название сценария|Home: Документация|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь может ознакомиться с документацией проекта|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "See documentation"|Переход на страницу с документацией|

## UC-9
|Название сценария|Home: Настроить|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь может настроить внешний вид рабочего пространства|
|Пользователь|Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Настроить" в верхнем правом углу|Переход на страницу с такими настройками как: Пользовательские стили (CSS); Пользовательские скрипты; Home page content; Авторизация; Пользовательский интерфейс|
|2. Пользователю нужно нажать на кнопку "Пользовательский интерфейс"|Открывается список с настройками пользовательского интерфейса|
|3. Пользователю нужно включить чек-бокс "Использовать инициалы полного имени для создания аватара"|Чек-бокс меняет цвет, появляется кнопка "Восстановить", в правом верхнем углу появляются кнопки "Отмена" и "Применить"|
|3.1 Пользователю нужно нажать на кнопку "Восстановить"|Чек-бокс меняет цвет, кнопки "Отмена" и "Применить" изчезают|
|4. Пользователю нужно нажать на кнопку "Применить"|Появляется модальное окно для подверждения пароля|
|5. Пользователю нужно ввести пароль в модальном окне и продолжить|В правом верхнем углу появляется сообщение "Настройки обновлены" с возможностью отмены|
|6. Пользователю нужно нажать на кнопку "Закрыть" на сайд-баре Администрирование|Переход на домашнюю страницу|


## UC-10
|Название сценария| Редактирование канала|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь редактирует канал, для обсуждения конкретной темы|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Информация о чате" |Открывается окно с информацией о канале|
|2. Пользователю нужно нажать на кнопку "Редактировать"|Открываются поля для редактирования|
|3. Нужно заполнить поля "Имя", "Описание", "Объявление", "Тема"| Отображается введенные значения в полях|
|4. Нужно нажать на переключатели в опциях "Закрытый канал", "Архивировать", "Только для чтения"|При нажатии,  переключатель меняет цвет на синий, при втором нажатии меняет цвет на серый|
|5. Нужно нажать на переключатель в опции "Скрыть Системные Сообщения" |При нажатии,  переключатель меняет цвет на синий, становится активным поле "Выберите пункт" |
|6. Нужно нажать на поле "Выберете пункт" и выбрать из предложенных вариантов в выпадающем списке |При нажатии на поле ввода выпадает список системных сообщений которые неоходимо скрыть|
|7. Нужно выбрать сообщение из списка поставив галочку в чек-боксе| Выбранное системное сообщение не будет отображаться в чате|
|8. Пользователю нужно нажать на кнопку "Сохранить"|В правом верхнем углу появляется сообщение "Чат успешно обновлен" в чате появляется сообщение|

## UC-11
|НазВание сценария| Удаление канала|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь удаляет канал|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится в редактируемом канале https://natashia.rocket.chat/group/Pet|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Информация о чате" |Открывается окно с информацией о канале|
|2. Пользователю нужно нажать на кнопку "Удалить"|Открывается модальное окно для подтверждения действия|
|3. Нужно нажать на кнопку "Да, удалить"| Канал удален|

## UC-12
|Название сценария| Меню на сайдбаре: Переход на главную страницу веб-приложения|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходит на главную страницу веб-приложения|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Главная" на сайдбаре | Переход на главную страницу веб-приложения|

## UC-13
|Название сценария| Меню на сайдбаре: Поиск по каналам, командам, личным перепискам|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь осуществляет поиск по каналам, командам, личным перепискам|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Поиск" на сайдбаре|Открывается поле ввода для поиска по каналам, командам, личным перепискам и список |
|2. Пользователю нужно ввести значение в поле "Поиск"|Система ищет совпадения с вводимым значением и выдает результат|

## UC-14
|Название сценария| Меню на сайдбаре: Каталог|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходит в каталог каналов, команд, пользователей|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Каталог" на сайдбаре|Переход на страницу каталога рабочего пространства, с полем ввода для поиска по каналам, командам и пользователям|
|2.1 Пользователю нужно ввести название канала в поле "Поиск каналов" или выбрать канал из списка|Отображается введенное значение в поле "Поиск каналов"|
|2.2 Нужно нажать на выбранный канал| Переход в беседу выбранного канала|
|3.1 Пользователю нужно активировать каталог пользователей нажав на кнопку "Пользователи"| Кнопка поменяла цвет и отображается список пользователей|
|3.2 Пользователю нужно ввести имя пользователя в поле "Поиск пользователей" или выбрать пользователя из списка|Отображается введенное значение в поле "Поиск пользователей"|
|3.3 Нужно нажать на выбранного пользователя| Переход в личную беседу с пользователем, добавление личной переписки в левой боковой панели|
|4.1 Пользователю нужно активировать каталог команд нажав на кнопку "Команды"| Кнопка поменяла цвет и отображается список команд|
|4.2 Пользователю нужно ввести имя пользователя в поле "Поиск команд" или выбрать команду из списка|Отображается введенное значение в поле "Поиск команд"|
|4.3 Нужно нажать на выбранную команду| Переход в беседу команды, добавление беседы в левой боковой панели|

## UC-15
|Название сценария| Меню на сайдбаре: Внешний вид списка чатов|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь меняет внешний вид списка чатов|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Внешний вид списка чатов" на сайдбаре|Открывается модальное окно со списком настроек|
|2. Пользователю нужно выбрать внешний вид списка чатов и поставить чек-бокс на соответсвующем виде: расширенный, обычный или компактный |Выбранный вид сразу отображается на сайдбаре|
|3. Нужно нажать на переключатель аватара| Переключатель меняет цвет, на сайбаре аватары не отображаются|
|4. Пользователю нужно отсортировать списки на сайдбаре по активности или по имени, нажав на соответствующий чек-бокс| Выбранный чек-бокс меняет цвет, происходит сортировка на сайдбаре|
|5. Пользователю нужно сгруппировать списки на сайдбаре по избранным,  по типам или по не прочитано, нажав на соответствующий чек-бокс| На выбранном чек-боксе появляется галочка, происходит сортировка на сайдбаре|
|6. Нужно нажать вне модального окна, чтобы закрыть| Модальное окно изчезает|

## UC-16
|Название сценария|Меню на сайдбаре: Создать|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь создает канал, команду, личную переписку или обсуждение|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Создать"|Появляется модальное окно со списком|
|2. Пользователю нужно выбрать из списка и нажать на кнопку "Команда"|Появляется модальное окно для создания команды|
|2.1 Пользователю нужно ввести имя в поле "Имя"|Отображается введенное значение в поле "Имя"|
|2.2 Нужно написать о чем эта команда в поле "Тема"| Отображается введенное значение в поле "Тема"|
|2.3 Нужно нажать на переключатели в опциях "Закрытый канал", "Federated", "Только для чтения", "Зашифрованный", "Широковещательный"  |При нажатии,  переключатель меняет цвет на синий, при втором нажатии меняет цвет на серый|
|2.4 Нужно ввести логин пользователя, которого необходимо добавить в поле "Добавить участников"|Отображается введенное значение в поле "Добавить участников" |
|2.5 Нужно нажать на поле "Добавить участников" и выбрать участника из предложенных в выпадающем списке |При нажатии на поле ввода выпадает список участников для добавления в команду|
|2.6 Нужно нажать на кнопку Создать|Команда создана|
|3. Пользователю нужно выбрать из списка и нажать на кнопку "Личная переписка"|Появляется модальное окно для создания личной переписки с полем ввода|
|3.1 Пользователю нужно ввести имя пользователя в поле ввода и выбрать пользователя из предложенных вариантов|Переход в личную переписку с выбранным пользователем|
|4. Пользователю нужно выбрать из списка и нажать на кнопку "Обсуждение"|Появляется модальное окно "Создать новую дискуссию"|
|4.1 Пользователю нужно выбрать канал, к которому будет привязано это обсуждение в поле "Родительский канал или группа"|При нажатии на поле ввода появляется список каналов|
|4.2 Пользователю нужно нажать на поле ввода "Название обсуждения" и ввести название обсуждения|Отображается введеное значение|   Сделать негативный тест!!!
|4.3 Нужно ввести логин пользователя, которого необходимо добавить в поле "Пригласить пользователей" и выбрать из предложенных вариантов|Выбранный пользователь добавляется в поле ввода с возможностью удаления|
|4.4 Нужно написать сообщение в поле ввода "Ваше сообщение"|Отображается введенное значение|
|4.5 Нужно нажать кнопку "Создать"|В выбранном канале создано обсуждение|

## UC-17
|Название сценария| Настройки Omnichannel: Включить ответные чаты |
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь включает ответные чаты|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Включить ответные чаты" на сайдбаре|Чаты включены|

## UC-18
|Название сценария| Настройки Omnichannel: Контакт-центр Omnichannel|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходит в контакт-центр Omnichannel|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Контакт-центр Omnichannel" на сайдбаре| Переход на страницу контакт-центра Omnichannel с тремя вкладками: Контакты, Чаты, Звонки|
|2. Пользователю нужно нажать на вкладку чаты | Вкладка становится активна|
|2. Пользователю нужно нажать на вкладку звонки| Вкладка становится активна|

## UC-19
|Название сценария| Меню на сайбаре: чаты |
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь меняет параметры чатов|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на "Параметры" возле выбранного чата на сайдбаре| Появляется всплывающий список взаимодействий: Скрыть, Пометить как непрочитанное, Избранное, Покинуть чат|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "Скрыть" | Появляется модальное окно для подтверждения действия|
|2.1 Пользователю нужно нажать на кнопку "Да, спрятать!"| Чат больше не виден на сайдбаре|
|3. Пользователю нужно нажать кнопку "Пометить как непрочитанное" | Чат помечен как не прочитанное|
|4. Пользователю нужно нажать на кнопку "Избранное"| Чат переходит в раздел "Избранное"|
|5. Пользователю нужно нажать кнопку "Покинуть чат" | Появляется модальное окно для подтверждения действия|
|5.1 Пользователю нужно нажать на кнопку "Покинуть чат"| Чат больше не виден на сайдбаре|

## UC-20
|Название сценария| Меню на сайбаре: Просмотр и редактирование профиля |
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь меняет параметры профиля|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на свой аватар на сайдбаре| Появляется всплывающий список взаимодействий: Статус, Тема, Моя учетная запись, Выйти|
|2. Пользователю можно поменять статус нажав на один из них: онлайн, отошёл, занят, офлайн,Пользовательский статус... | Статус меняется в углу аватара|
|3 Пользователю можно поменять тему веб-приложения переключив чек-бокс на одной из них:Light, Dark, Match system| Тема меняется на выбранную|
|4. Пользователю нужно нажать кнопку "Моя учетная запись" | Переход на страницу "Учетная запись", вкладку "Профиль"|
|4.1 Пользователю нужно нажать на кнопку "Загрузить" у изображения профиля| Открывается локальная папка с файлами|
|4.2 Пользователю нужно выбрать файл и нажать кнопку "Открыть" | Изображение профиля поменялось|
|4.3 Пользователю нужно ввести значение в поле ввода "Имя"| Значение отображается в поле ввода|
|4.4 Пользователю нужно нажать на кнопку "Применить"| Изменения применились, в правом верхнем углу всплывают сообщения "Аватар успешно изменен" и "Профиль успешно сохранен"|
|5. Пользователю нужно нажать на кнопку "Закрыть" на сайдбаре| Выход со страницы "Учетная запись"|


## UC-21
|Название сценария| Работа с чатом: Написание сообщения|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь пишет сообщение в чате|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится в канале https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на поле для ввода "Сообщение" и ввести сообщение, используя эмодзи, жирный шрифт, прописные буквы, перечеркивание, встроенный код и т.д | Отображается введенное значение в поле ввода|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "Отправить" | Сообщение появляется в чате|


## UC-22
|Название сценария| Работа с чатом: Отправка видеосообщения, аудиосообщения|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь записывает видеосообщение в чате|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится в канале https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать кнопку "Видеосообщение"/ "Аудиосообщение"| Появляется картинка с камеры|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "Запись", для завершения записи снова на ту же кнопку, а затем на кнопку "Отправить"| Появляется модальное окно"Загрузка записи"|
|3. Пользователю нужно заполнить поле "Описание файла" и нажать кнопку "Отправить"| Видеосообщение/ Аудиосообщение появляется в чате|

## UC-23
|Название сценария| Работа с чатом: Прикрепить файл|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь прикрепляет файл к сообщению|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится в канале https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать кнопку "Файл"| Открывается папка для выбора файла|
|2. Пользователю нужно выбрать файл на устройстве, нажать на кнопку "Открыть"| Появляется модальное окно"Загрузка файлов"|
|3. Пользователю нужно заполнить поле "Описание файла" и нажать кнопку "Отправить"| Файл появляется в чате|

## UC-24
|Название сценария| Работа с чатом: Меню|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь пользуется возможностями чата|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится в канале https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать кнопку "Звонок"| Открывается модальное окно для настройки звонков|
|2. Пользователю нужно нажать на кнопку "Информация о чате"| Открывается вкладка "Информация о чате"|
|2.1 Пользователю нужно нажать на кнопку "Параметры"| Открывается выпадающий список: Перенести в команду, Конвертировать в команду, Скрыть, Покинуть |
|3. Пользователю нужно нажать на кнопку "Треды"| Открывается вкладка "Треды" с возможностью поиска сообщений и со списком тредов|
|3.1 Пользователю нужно нажать на выбранный тред| Переход в тред|
|4. Пользователю нужно нажать на кнопку "Обсуждения"| Открывается вкладка "Обсуждения" с возможностью поиска сообщений и со списком обсуждений|
|4.1 Пользователю нужно нажать на выбранное обсуждение| Переход в обсуждение|
|5. Пользователю нужно нажать на кнопку "Участники"| Открывается вкладка "Участники" с возможностью поиска по логину и со списком участников|
|5.1 Пользователю нужно нажать на выбранного участника| Переход в "Информацию о пользователе"|
|6. Пользователю нужно нажать на кнопку "Поиск сообщений"| Открывается вкладка "Поиск сообщений" с полем для ввода сообщения|
|7. Пользователю нужно нажать на "Файлы"| Открывается вкладка "Файлы" с возможностью поиска файлов и со списком файлов, каждый файл можно скачать или удалить|
|7.1 Пользователю нужно нажать на поле "Все"| Открывается выпадающий список с перечислением видов файлов: Изображения, Видеозаписи, Аудиозаписи, Тексты|
|8. Пользователю нужно нажать на "Параметры"| Открывается выпадающий список с параметрами: Настройки уведомления, Упоминания, Отмеченные сообщения, Прикрепленные сообщения, Экспорт сообщений, Горячие клавиши, Удалить сообщения, Звонки|

## UC-25
|Название сценария| Работа с чатом: Ответить в трейде|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь отвечает на сообщение в трейде|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится в канале https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно навести курсор на сообщение| Появляется всплывающее меню|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "Ответить в трейде"| Справа появляется вкладка в которой можно ответить на сообщение|
|3. Пользователю нужно снять галочку с чек-бокса "Также отправить в чат" чтобы сообщение было видно только в трейде| Галочка  не отображается|
|4. Пользователю нужно нажать кнопку "Закрыть" чтобы выйти из трейда| Трейд закрывается|

## UC-26
|Название сценария| Работа с чатом: Цитирование|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь отвечает на конкретное сообщение|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится в канале https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно навести курсор на сообщение| Появляется всплывающее меню|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "цитата"| Сообщение дублируется и прикрепляется к новому сообщению|
|3. Пользователю нужно написать сообщение в поле ввода "Сообщение" и нажать отправить| Сообщение отображается в чате, ниже прикреплены цитируемые сообщения|
|3.1 Пользователю нужно нажать на крестик в прикрепленном сообщении| Прикрепленное сообщение удаляется|

## UC-27
|Название сценария| Работа с чатом: Добавить реакцию|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь реагирует на конкретное сообщение с помощью эмодзи|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится в канале https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно навести курсор на сообщение| Появляется всплывающее меню|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "Добавить реакцию"| Открывается модальное окно со списком эмодзи|
|3. Пользователю нужно выбрать эмодзи и нажать на него| Реакция прикрепляется к сообщению|
|4. Пользователю нужно нажать на эмодзи которое прикрепилось к сообщению| Эмодзи удаляется|

## UC-28
|Название сценария| Работа с чатом: Поделиться сообщением|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь пересылает сообщение в другой чат|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится в канале https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно навести курсор на сообщение| Появляется всплывающее меню|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "Share message"| Открывается модальное окно "Share Message"|
|3. Пользователю нужно выбрать канал, куда отправить сообщение| Канал выбран, кнопка "Share" поменяла цвет|
|4. Пользователю нужно нажать на кнопку "Share"| Сообщение отправлено, в правом верхнем углу всплывает сообщение "Message has been shared"|

## UC-29
|Название сценария| Работа с чатом: Ответить личным сообщением|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь отвечает личным сообщением|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится в канале https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно навести курсор на сообщение| Появляется всплывающее меню|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "Больше"| Появляется всплывающее меню с остальными возможностями|
|3. Пользователю нужно нажать кнопку "Ответить личным сообщением"| Переход в личные сообщения,сообщение дублируется и прикрепляется к новому сообщению|
|4. Пользователю нужно написать сообщение в поле ввода "Сообщение" и нажать отправить| Сообщение отображается в чате, ниже прикреплены цитируемые сообщения|

## UC-30
|Название сценария| Работа с чатом: Получить ссылку|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь получает ссылку на сообщение|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится в канале https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно навести курсор на сообщение| Появляется всплывающее меню|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "Больше"| Появляется всплывающее меню с остальными возможностями|
|3. Пользователю нужно нажать кнопку "Получить ссылку"| В правом верхнем углу всплывает сообщение "Скопировано"|

## UC-31
|Название сценария| Работа с чатом: Редактировние|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь может копировать/редактировать/закреплять, добовлять в избранное|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится в канале https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно навести курсор на сообщение| Появляется всплывающее меню|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "Больше"| Появляется всплывающее меню с остальными возможностями|
|3. Пользователю нужно нажать кнопку "Копировать"| В правом верхнем углу всплывает сообщение "Скопировано"|
|4. Пользователю нужно нажать кнопку, "Редактировать"| Сообщение выделяется цветом, копируется в поле ввода сообщений, для редактирования|
|4.1 Пользователю нужно отредактировать сообщение и нажать отправить| Сообщение отредактировано, выделение цветом выключается|
|5. Пользователю нужно нажать кнопку, "Закрепить"| Сообщение копируется и закрепляется в конце переписки|
|6. Пользователю нужно нажать кнопку, "Избранное"| В правом верхнем углу всплывает сообщение "Сообщение было отмечено", рядом с сообщением отображается звездочка|

## UC-32
|Название сценария| Работа с чатом: Удаление сообщений|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь удаляет сообщения|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится в канале https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно навести курсор на сообщение| Появляется всплывающее меню|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "Больше"| Появляется всплывающее меню с остальными возможностями|
|3. Пользователю нужно нажать кнопку "Удалить"| Появляется модальное окно для подтверждения|
|4. Пользователю нужно нажать на кнопку "Да, удалить!"| Сообщение удалено, в правом верхнем углу всплывает сообщение "Ваша запись была удалена."|

## UC-33
|Название сценария| Учетная запись: Настройки|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходить в панель администрирование|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на свой аватар на сайдбаре| Появляется всплывающий список взаимодействий: Статус, Тема, Моя учетная запись, Выйти|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "Моя учетная запись" | Переход на страницу "Учетная запись", вкладку "Профиль"|
|3. Пользователю нужно нажать кнопку "Настройки" | Переход на вкладку с настройками: Язык, Общие, Присутствие пользователя, Уведомления, Сообщения, Подсветка сообщений, Звуковые оповещения, Мои данные|
|4. Пользователю нужно поменять настройки и нажать на кнопку "Применить" | Настройки сохранены, в правом верхнем углу всплывает сообщение "Настройки сохранены" |

## UC-34
|Название сценария| Учетная запись: Безопасность|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходить в панель администрирование|
|Пользователь|Администратор, пользователь|
|Предусловия|Пользователь находится на странице Home https://natashia.rocket.chat/home|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на свой аватар на сайдбаре| Появляется всплывающий список взаимодействий: Статус, Тема, Моя учетная запись, Выйти|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "Моя учетная запись" | Переход на страницу "Учетная запись", вкладку "Профиль"|
|3. Пользователю нужно нажать кнопку "Безопасность" | Переход на вкладку безопаность с двухфакторной аутентификацией|
|4. Пользователю нужно нажать стрелку "Двухфакторной аутентификацией" | Открывается шторка с кнопками для включения двухфакторной аутентификации |
|5. Пользователю нужно нажать кнопку "Включить двухфакторную аутентификацию" | Открывается шторка с QR кодом |
|6. Пользователю нужно воспользоваться приложением авторизатором, такие как Google Authenticator, Authy или Duo, для того, чтобы отсканировать QR-код | Показан 6-значный код, который нужно ввести ниже|
|6. Пользователю нужно ввести полученный код в поле ввода и нажать кнопку "Подтверждение"| В правом верхнем углу всплывает сообщение "Двухфакторная аутентификация включена"|


## UC-35
|Название сценария| Панель администрирование|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходит в панель администрирования|
|Пользователь|Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится в канале https://natashia.rocket.chat/group/test|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на три точки на сайдбаре| Появляется всплывающее меню, включающее в себя: Администрирование:Руководство по пробному периоду, Регистрация, Workspace, Настройки Omnichannel. Приложения: Магазин, Установлен, Requested. Аудит: Сообщения, Логи|
|2. Пользователю нужно нажать кнопку "Руководство по пробному периоду"| Переход в панель администрирования  |

## UC-36
|Название сценария| Панель администрирование: Руководство по пробному периоду|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь изучает руководство по пробному периоду на панели администрирования|
|Пользователь|Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится в панели администрирование https://natashia.rocket.chat/admin/upgrade/trial-enterprise?trialEndDate=2023-07-27|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Talk to sales" | Переход на страницу отдела продаж Rocket.Chat|
|2. Пользователю нужно нажать на кнопку "Open Guide"| Переход в страницу изучения Rocket.Chat |
|3. Пользователю нужно нажать на кнопку "Open audit panel"| Переход в страницу аудита|
|4. Пользователю нужно нажать на кнопку "Open dashboard" | Переход на страницу возможностей панели управления Rocket.Chat|
|5. Пользователю нужно нажать на кнопку "Open Guide"| Переход в страницу изучения Rocket.Chat |
|6. Пользователю нужно нажать на кнопку "Open audit panel"| Переход в страницу аудита|

## UC-37
|Название сценария| Панель администрирование: Информация|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь изучает информацию на панели администрирования|
|Пользователь|Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится в панели администрирование https://natashia.rocket.chat/admin/upgrade/trial-enterprise?trialEndDate=2023-07-27|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Информация" на панели администрирования | Открывается вкладка с информацией|
|2. Пользователю нужно нажать на кнопку "Экземпляры" в разделе Развертывание | Открывается модальное окно с информацией о разработке|
|3. Пользователю нужно нажать на кнопку "Применить автономную лицензию" в разделе License| Открывается модальное окно для применения лицензии|
|4. Пользователю нужно нажать на кнопку "Настройки" в разделе Федерации| Открывается модальное окно для изменения настроек Федерации|

## UC-38
|Название сценария| Панель администрирование: Moderation console|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходит во вкладку Moderation console на панели администрирования|
|Пользователь|Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится в панели администрирование https://natashia.rocket.chat/admin/upgrade/trial-enterprise?trialEndDate=2023-07-27|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Moderation console" на панели администрирования | Открывается вкладка с полем для поиска и полями для выбора даты|
|2. Пользователю нужно ввести значение в поле для ввода| Отображается вводимое значение, осуществляется поиск|
|3. Пользователю нужно нажать на поле ввода даты | Открывается датапикер|
|4. Пользователю нужно выбрать дату в датапикере| Дата отображается корректно|
|4.1 Пользователю нужно нажать на три точки справа от полей даты и выбрать дату| Открывается список ближайших дат: Сегодня; Вчера; На этой неделе; Предыдущая неделя; Этот месяц. Дата отображается корректно|

## UC-39
|Название сценария| Панель администрирование: Импортировать|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходит во вкладку Импортировать на панели администрирования|
|Пользователь|Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится в панели администрирование https://natashia.rocket.chat/admin/upgrade/trial-enterprise?trialEndDate=2023-07-27|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Импортировать" на панели администрирования | Открывается вкладка для импортирования|
|2. Пользователю нужно нажать на кнопку "Импорт нового файла"| Переход на страницу для выбора типа файла|
|3. Пользователю нужно выбрать тип импорта, нажав на стрелку | Открывается список типов импорта, при выборе типа, открываются поля: тип файла и выбор исходного файла|
|4. Пользователю нужно выбрать тип файла и загрузить его, затем нажать на кнопку "Импортировать"| Файл загружен|
|5. Пользователю нужно нажать на кнопку "Назад к импорту"| Переход на вкладку для импортирования, отображается файл который был импортирован |

## UC-40
|Название сценария| Панель администрирование: Комнаты|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходит во вкладку Импортировать на панели администрирования|
|Пользователь|Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится в панели администрирование https://natashia.rocket.chat/admin/upgrade/trial-enterprise?trialEndDate=2023-07-27|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Комнаты" на панели администрирования | Открывается вкладка со списком комнат и полем для поиска чатов|
|2. Пользователю нужно ввести значение в поле для поиска чатов| Вводимое значение отображается, осуществляется поиск|
|3. Пользователю нужно нажать на чек-бокс: Прямой; Открытый; Закрытый канал; Настройки Omnichannel; Обсуждение; Команды| Открывается список типов импорта, при выборе типа, открываются поля: тип файла и выбор исходного файла|
|4. Пользователю нужно выбрать комнату| Открывается вкладка "Информация о чате"|
|5. Пользователю нужно нажать на переключатели: По умолчанию; Избранное; Featured. Нажать на кнопку "Сохранить" | Настройки сохранены, в правом верхнем углу всплывает сообщение "Настройки сохранены" |

## UC-41
|Название сценария| Панель администрирование: Регистрация|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходит во вкладку регистрация на панели администрирования|
|Пользователь|Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится в панели администрирование https://natashia.rocket.chat/admin/upgrade/trial-enterprise?trialEndDate=2023-07-27|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Регистрация" на панели администрирования | Открывается вкладка со списком доступных услуг|
|2. Пользователю нужно нажать на кнопку "Облако"| Переход на страницу для регистрации в облаке|
|3. Пользователю нужно нажать на кнопку "Manage"| Открывается модальное окно "Workspace registered"|
|4. Пользователю нужно нажать на кнопку "Синхронизировать" | В правом верхнем углу всплывает сообщение "Sync Complete" |

## UC-42
|Название сценария| Панель администрирование: Просмотр логов|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходит во вкладку Просмотр логов на панели администрирования|
|Пользователь|Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится в панели администрирование https://natashia.rocket.chat/admin/upgrade/trial-enterprise?trialEndDate=2023-07-27|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Просмотр логов" на панели администрирования | Открывается вкладка с логами|

## UC-43
|Название сценария| Панель администрирование: Права доступа|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходит во вкладку права доступа на панели администрирования|
|Пользователь|Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится в панели администрирование https://natashia.rocket.chat/admin/upgrade/trial-enterprise?trialEndDate=2023-07-27|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Права доступа" на панели администрирования | Открывается вкладка со списком прав доступа и полем для поиска|
|2. Пользователю нужно нажимать на чек-боксы чтобы распределить права доступа между всеми участниками чата| На выбранных чек-боксах отображаются галочки |
|3. Пользователю нужно нажать на роль, чтобы отредактировать: Admin; Moderator; Leader; Owner; user; bot; app; guest; anonymous; Livechat Agent| Открывается вкладка "Редактировать роль" с полями ввода для редактирования: Роль, Описание, Область|
|4. Пользователю нужно нажать на кнопку "Новая роль" | Открывается вкладка "Новая роль" с полями ввода для редактирования: Роль, Описание, Область|

## UC-44
|Название сценария| Панель администрирование: Настройки|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходит во вкладку настройки на панели администрирования|
|Пользователь|Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится в панели администрирование https://natashia.rocket.chat/admin/upgrade/trial-enterprise?trialEndDate=2023-07-27|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Настройки" на панели администрирования | Открывается вкладка со списком настроек|
|2. Пользователю нужно нажать на кнопку "Открыть" в каждой настройке| Настройки открываются|


## UC-45
|Название сценария| Панель администрирование: Панель взаимодействия|
|-|-|
|Описание сценария|Пользователь переходит во вкладку панель взаимодействия на панели администрирования|
|Пользователь|Администратор|
|Предусловия|Пользователь находится в панели администрирование https://natashia.rocket.chat/admin/upgrade/trial-enterprise?trialEndDate=2023-07-27|

|Шаги|Ответ системы|
|-- |-- |
|1. Пользователю нужно нажать на кнопку "Панель взаимодействия" на панели администрирования | Открывается вкладка пользователи, с диаграммами и графиками взаимодействия пользователей с веб-приложением|
|2. Пользователю нужно нажать вкладку "Сообщения"| Открывается вкладка сообщения, с диаграммами и графиками отправки сообщений пользователями|
|3. Пользователю нужно нажать вкладку "Каналы"| Открывается вкладка каналы, с информацией о каналах, когда создан,	когда последний раз был активен и сколькоссообщений было отправлено|

